流浪狗咬傷他人，餵飼男子被視為主人判賠3700元

湖北十堰市一名男子，長期為流浪犬提供食物，未料該流浪犬咬傷他人。法院指，流浪犬長期逗留該男子的庭院，因此可視該男子為流浪犬主人，判他需賠償受害人約3700元。

據內地傳媒報道，周某飼養30多隻豬，流浪犬不時偷食豬餿，因此將剩飯菜等，倒入廁所附近的垃圾桶，方便流浪犬食用。至去年7月，張某在該廁所被流浪犬咬傷左腳，周某得悉後帶他治療及注射瘋狗症疫苗，共支付1810元相關費用，惟張同月因皮膚感染再度入院，需支付2300多元醫療費。事後基層組織調解無果，張某決定向法院起訴。

當地法院經審理指，被告未有徹底驅離流浪犬，客觀上已成為流浪犬的實際管理人，也因被告未管理好該流浪犬，導致原告被咬傷，應賠償他的經濟損失，依法判被告賠償張某受傷經濟損失3759.54元。

（秦楚網/新京報）

真係痴撚線

大人，我三代為官，深知官場靠個屈字，但今次你未免屈得太過分。

又有道理喎

單就呢件事嚟講，我覺得有討論空間

我每日比五蚊樓下個乞衣, 佢走去殺人我洗唔洗負責? 香港咁多人食老綜, 佢地走去犯法個政府有無人負責?

搵殺手殺人
都係比錢佢
之係佢去殺人

睇下個死者同你有冇仇
否則有買兇殺人之可能

你長期餵隻狗食飯
絕對可以視為飼養既表演
合理判決